\input{../notempl}
\usepackage{luatexja-fontspec}
\setmainjfont{TakaoExMincho}
\setmainfont{TakaoExMincho}
\title{筑波山から学ぶ\\フットパス･ウォーク報告}
\author{201311350 河原 悟}
\begin{document}
\maketitle
私は同学類の小嶋陸大氏と共に筑波山に登った。
10月31日に都合がつかなかったので、我々は11月3日、文化の日に決行することにした。
15:30につくば駅前のバスターミナルへ行ったところ、筑波山神社前行きのバスはすでに終わっており、筑波山口行きのバスに乗ることにした。
小嶋氏は先に山中にて温泉を満喫しており、氏と合流するため私は独り筑波山口から神社まで歩いた。

\begin{figure}[h]
	\centering
	\rotatebox{-90}{\includegraphics[width=8cm]{img/DSC_0742.JPG}}
	\caption{筑波山と鳥居}
\end{figure}

歩くこと40分、ようやく氏と合流した。この時点ですでに日は落ちており、気温も薄ら寒くなっていた。
前日が雨だったため、またケーブルカーもそろそろ最終便となるためどうするかという話をしていたところ、ロープウェイはこのシーズンなら21:00までやっているということで、女体山山頂まで登ることにした。
筑波山神社へお参りをした後、18:00頃我々は中級者向コースとされる白雲橋コースへ向けナイトハイクと洒落こんだ。

登山口の付近で下山するグループに3回ほど遭遇したが、これから山を登る旨を伝えると、今から登るのかと3回とも驚愕された。
なんでこんなに驚かれるのか分からなかったが、歩くこと数分、懐中電灯無しだと全く何も見えず、なるほどこういうことか。

道は極めて険しく\textemdash{}そもそもこれが道なのかすら怪しい\textemdash{}Google Mapsでも確認できそうもないが、道中には山頂までの距離が書かれた看板がいくつかあり、ある程度は自分がどのあたりに居るのかが確認できた。

自然が非常に豊かで、普段は見られないような巨木や、『弁慶七戻り』などのオブジェクトが散見された。

\begin{figure}[h]
	\begin{minipage}{.5\hsize}
		\centering
		\rotatebox{-90}{\includegraphics[width=6.5cm]{img/DSC_0757.JPG}}
		\caption{巨木}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{.5\hsize}
		\centering
		\rotatebox{-90}{\includegraphics[width=6.5cm]{img/DSC_0765.JPG}}
		\caption{弁慶七戻り}
	\end{minipage}
\end{figure}
\newpage

半分ほど\textemdash{}1.2kmほど歩いたところで足が痛くなってきた。道はさらに険しくなり、石をかき分けるように登っていき、もはや崖上りのようになっていた。
幸いにもアニマルフレンズと遭遇するという事態にはならなかったが、人とも全く出会わなかった。暗い森の中を二人だけで歩くという不安を紛らわすために音楽をかけながら歩いた。
懐中電灯代わりに持ってきたペンライトも気温の低さにより点かなくなってしまい、仕方なくスマートフォンのライトで周囲を照らすことにした。

更に登っていくと、やはり標高が高いほど霊力は上がるのだろうか、看板と共に名勝が増えてきた。神仏習合前の解釈における神道と縁の有るものが多く、筑波山の歴史の深さや宗教的背景がうかがえる。

\begin{figure}[h]
	\begin{minipage}{.33\hsize}
		\centering
		\rotatebox{-90}{\includegraphics[width=7cm]{img/DSC_0766.JPG}}
		\caption{高天原}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{.33\hsize}
		\centering
		\rotatebox{-90}{\includegraphics[width=7cm]{img/DSC_0768.JPG}}
		\caption{出船入船。熊野や船玉神に関する記述がある。}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{.33\hsize}
		\centering
		\rotatebox{-90}{\includegraphics[width=7cm]{img/DSC_0769.JPG}}
		\caption{裏面大黒}
	\end{minipage}
\end{figure}

飲料も切れ、スマートフォン片手に歩くにはだいぶ危険な道が続いたが、やっとの思いで頂上についた。

\begin{figure}[h]
	\begin{minipage}{.5\hsize}
		\centering
		\includegraphics[width=9cm]{img/DSC_0771.JPG}
		\caption{360度のパノラマ}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{.5\hsize}
		\centering
		\rotatebox{-90}{\includegraphics[width=8cm]{img/DSC_0775.JPG}}
		\caption{女体山本殿}
	\end{minipage}
\end{figure}

つくば市で最も標高の高い場所であり、視界を遮るものはなく、市のすべてを一望することができた。
筑波山神社の女体山本殿もあった。逓減率のため、また風も強く非常に寒いので長居はできなかった。
\newpage

山頂をあとにケーブルカー搭乗口まで歩いた。もう時刻は20:30近くになっていた。
ここで痛恨のミスをした。21:00まで営業しているのはロープウェイのほうで、ケーブルカーは20:00が最終便となっていた。
急いでロープウェイ乗り場まで行き、最終便になんとか間に合った。

\begin{figure}[h]
	\begin{minipage}{.5\hsize}
		\centering
		\rotatebox{-90}{\includegraphics[width=7cm]{img/DSC_0779.JPG}}
		\caption{ロープウェイ乗車券}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{.5\hsize}
		\centering
		\rotatebox{-90}{\includegraphics[width=7cm]{img/DSC_0780.JPG}}
		\caption{謎のライトアップ}
	\end{minipage}
\end{figure}

しかし、ロープウェイの行き先であるつつじヶ丘から出ているバスはすでに無く、我々は途方に暮れた。
小嶋氏と話し合った結果、知り合いに車で迎えに来てもらうことにした。
つつじヶ丘駅のすぐ先にあるガマランドの遊具で風をしのぎながら車の到着を待った。下山した時には22:00を過ぎていた。舗装された道の歩きやすさに二人感動しながら帰路についた。

夜中に車を走らせてくれたCS専攻の角真宇氏にはあらためて感謝したい。
\end{document}
